\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Пределы функций, непрерывность}

\textbf{Определение (по Коши)} Значение $c$ называется пределом функции $f(x)$ в точке $a$, если для любого $\varepsilon > 0$ существует $\delta = \delta (\varepsilon)$, такое что для любого $x$ удовлетворяющего условию $0 < |x - a| < \delta$ выполняется неравенство $|f(x) - c| < \varepsilon$.

\textbf{Определение (по Гейне)} Значение $c$ называется пределом функции $f(x)$ в точке $a$, если для любой последовательности точек $\{ x_n \}_{n=1}^{\infty}$, сходящейся к $a$, но не содержащей $a$ в качестве одного из своих элементов, последовательность значений функции $\{ f(x_n) \}_{n=1}^{\infty}$ сходится к $c$.

Вычислите:
\begin{enumerate}
 \item $\lim \limits_{x \to 2} (x - 1)^2$
 \item $\lim \limits_{x \to 1} \frac{x^2 - 1}{x - 1}$
\end{enumerate}
Сформулируйте следущие утверждения по Коши и по Гейне, приведите примеры:
\begin{enumerate}[resume]
 \item  $\lim \limits_{x \to a} f(x) = \infty$
 \item $\lim \limits_{x \to +\infty} f(x) = c$
 \item $\lim \limits_{x \to a-0} f(x) = c$ (функция $f(x)$ имеет левый предел в точке $a$ равный $c$)
 \item Объясните, зачем в определении по Коши нужно условие $0 < |x - a|$, приведите пример.
\end{enumerate}

\textbf{Определение} Функция $f(x)$ называется непрерывной в точке $a$, если $\lim \limits_{x \to a} f(x)$ существует и равен $f(a)$.

\textbf{Определение} Функция $f(x)$ называется разрывной в точке $a$, если $\lim \limits_{x \to a} f(x)$ не существует или не равен $f(a)$.

\textbf{Определение} Функция $f(x)$ называется непрерывной на отрезке, если она непрерывна в каждой его точке.

Найдите точки разрыва функций:
\begin{enumerate}[resume]
  \item $\frac{x^2 - 1}{x - 1}$
  \item $|x|$
  \item функция Дирихле 
$D(x) = \begin{cases}
0,&\text{если $x \in \mathbb{Q}$,}\\
1,&\text{иначе}\\
\end{cases}$
  \item $f(x) = \begin{cases}
e^{-\frac{1}{x}},&x > 0\\
0,& x \le 0\\
\end{cases}$
  \item Пусть $f$ непрерывна на отрезке $[-1,1]$, $f(-1) = -1$, $f(1) = 1$. Докажите, что уравнение $f(x) = 0$ имеет решение.
  \item Пусть $f$ непрерывна на отрезке $[0,1]$, $f(0) = 1$, $f(1) = 0$. Докажите, что уравнение $f(x) = x$ имеет решение.
\end{enumerate}

\end{document}